楊潤雄：若患者不入社區 確診數字高亦毋須延遲考試

教育局局長楊潤雄表示，文憑試將於本月24日開考，指除非疫情有很大轉變，例如有社區集體感染、或者再有大批人回港等，再決定是否需要改變考試安排。他說，不能單靠確診數字的多少作決定，指若可以隔離受感染人士，讓他們不能進入社區，就算確診數字高亦不需要延遲考試，要視乎實際情況。

被問到若有考生確診，附近的考生會否被列為密切接觸者，楊潤雄表示，若考生之間沒有社交接觸、全部時間戴上口罩，面對同一方向、不會面對面交流，相信被列為密切接觸者的機會相對較少，但強調要視乎個別個案，要讓醫學專家決定。

考評局秘書長蘇國生說，若考生因身體不適、發燒而未能應考，今年會特別處理，把成績評估的最高等級，由第4級提升至第5級。他說，試場主任可以酌情延遲第一節考試15分鐘、第二節延遲30分鐘。他指因為考生要分批到洗手間，可能會用更多時間，所以可以酌情處理。

全民大學生

冇啲政治責任，出事就話專家冇撚用

分化藍屍

有去撐警集會 = 真藍屍
冇去撐警集會 = 偽藍

楊潤雄：若患者不入社區 確診數字高亦毋須延遲考試

同無事既人無需戴口罩有異曲同工之妙